致譚德塞密函曝光 中共警告世衞遵守「一中」

全文

致譚德塞密函曝光
中共警告世衞遵守「一中」

西方多國推動台灣參與世衞大會（WHA）的努力，因北京強力干預或再度落空。美國媒體昨日披露中共致世衞總幹事譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）的機密信函，信中警告世衞必須遵守「一中」原則；台灣拒絕接受一中，等同自己關上參加WHA的大門；面對史無前例的疫情挑戰，「世衞應集中精力確保挽救性命，不應被政治操弄模糊焦點」。WHA明天就要舉行，台灣至昨晚仍未獲邀參與，與會的可能性幾無。

美國《外交政策》雜誌（Foreign Policy）披露這封中共致函譚德塞的機密信件，內容寫道，今次世衞大會正逢全球團結抗疫。。。。。。。。。。。。。為聯合國第2758號決議及WHA第25.1號決議的體現」。「台灣當局拒絕接受一個中國的原則，等同自己關上了參加WHA的大門。」

習近平

譚德塞

世衞大會將於明天舉行，但台灣至昨晚仍未獲邀出席。

稱「台自關WHA參與大門」

相關新聞：華首認曾銷毀病毒樣本

信函表示，面對前所未有疫情的挑戰，全球需關注在拯救生命的任務上，而不是因。。。。。。。。。。。。。。國政府施壓，要求他們向世衞組織總幹事譚德塞發聯名信件，不要在WHA大會上發起台灣議題。

此次武肺疫情全球爆發以來，台灣因防疫應對得當未有大爆發，備受世界矚目。美國過去幾個月力挺台以觀察員身份參加WHA，並獲日本、澳洲、英國、加拿大、法國、德國、新西蘭等國支持；白宮甚至以對世衞。。。。。。。。。。。。。。。。中國患武肺確診人數恐達64萬人，是中共官方公佈數字八倍。此外，一份由歐盟等近60國共同向WHA提案的決議草案曝光，要求譚德塞合作實地調查病毒源頭。

美願付與華一樣資助金額

此外，美國霍士新聞（Fox news）前晚透露，特朗普政府準備恢復。。。。。。。。。。。。。。。的金額，新資助額會是之前的約十分之一。

中央社

10份1

咸濕菜： 屌你老母， 今次比支那害死。

又將健康問題政治化

一個中囯國有中囯肺炎

歐洲幾時醒